信報：dq都唔夠安全 中共或會大幅壓縮區議會在選委會的議席數目

⋯⋯熟悉中方的消息人士分析，由於北京定下愛國者治港的新標準，故堵截民主派區議員搶佔特首選委會席位是其中一項重要任務，但要達到此目的有多種方法，料中央正考慮箇中利弊，暫未定案。

消息人士解釋，從選委會剔走區議會代表難度甚大，因為《基本法》附件一訂明1200人組成的選委會需來自四大界別，第四界別的政界包括立法會、區議會、鄉議局、人大及政協成員，倘若鏟除區議會界別，等於要修改《基本法》附件一，程序與政改無異，必須走完「五部曲」，相信「阿爺」不一定循此路進。

第二個方法則較簡單快捷，就是大幅壓縮區議會在選委會的議席數目，把騰出的席位撥給同屬政界的代表，例如政協委員等，令政界選委數目維持300人，這招毋須改動《基本法》，僅經本地立法處理，修訂《行政長官選舉條例》便可。

另外一名資深建制中人坦言，最簡單做法當然是就區議員資格定下新標準，繼而DQ一眾涉違反《基本法》的區議員，惟此舉只能削弱民主派的叫價能力，未必可提高北京掌控選委會的安全系數，所以從選委會組成進行「大手術」，以免一些搖擺不定的商界人士在關鍵時刻「左右逢源」，才是北京主要方向。

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

樓主五毛 比人block 到單機幫你打破0回覆